缺乏運動嘅絲打請入黎

我知道呢個post有啲遲但遲到好過無到

黎緊香港人會好大運動量，好似玩running man咁又走又盛，而且好多女仔都會參加，不過對於少運動嘅絲打就危險啲。

點為之叫缺乏運動？
-脂肪率高（25%以下為佳）
-肌肉量低
計算方法（個人認為有2%誤差）：
基本要求：
一星期至少三次運動
有氧運動至少維持半小時

拉筋算唔算運動？
拉筋唔係運動！
更加唔叫熱身，運動只分做有氧同無氧，有氧例如跑步、打波、游水，無氧姐係健身個啲。

不過拉筋都好緊要，建議每日拉筋、運動前後拉筋，柔韌度提高可以減少受傷機會，跑跑下拗柴就唔好啦～

拉每一個部位起碼要20秒先增加到柔軟度

有氧or無氧？
有氧：肌耐力、心肺功能
無氧：肌肉爆發力、增加新陳代謝率
本人宜家主要做無氧
建議多做無氧，提升力量，增加肌肉量
絲打唔好擔心會變金剛芭比，唔會咁容易練成

局部減肥？
只有全身消脂，你要局部除非你去抽脂個啲。
另外唔好諗住練一個部位就算，全身肌肉都需要鍛練！

黎m做唔做得？
我本人情況係黎m第一日唔會做運動，因為都會有啲唔舒服，通常第三日就做返，但經期期間唔好練腹肌，對子宮唔好。

以我為例，我之前體脂25-26%，腰圍25吋，臀圍33.5吋，大腿圍20吋（比較在意腰臀比個人下半身肥胖）

大約做無氧兩三個月後，體脂20-21%，腰23，臀33，大腿19，身形、力量、耐力有所改善，但未去到目標

利申：非專業教練

入門（盡力而為）
臀+腿
手+背
腹部
全身45min（懶人一條片過）

進階
臀+腿
手+背
腹部

［建制議員應總辭］39嘆冷氣逗人工議員拎光環譴責暴力，何君堯關鍵缺席聯署

ThanksPush

支持支持

絲打都做咗幾多功課

係呢幾年爬文得出黎嘅經驗

me 42kg 體脂29%

你同我差唔多重，但體脂咁高

順帶一提唔好太在意體重，肌肉增加都會令體重上升

依家先開始跑步練唔練到體能

我都係
不過有心唔怕遲嘅

推一推
多謝絲打

唔會㗎～ 身體適應得好快

一開始要跑幾耐？我平時係零運動，郁下都攰

如果慢跑初學就15分鐘左右啦。
但如果跑到攰其實係可以轉做緩步，抖陣再繼續（但唔好急停，好易唔舒服）
例如跑8分鐘 休息2-3 分鐘，再跑8分鐘左右
我自己習慣聽住歌跑，真係攰就休息一首歌時間，再繼續

建議如果屋企附近有康文署，可以去GYM用跑步機/踏步機/單車機，有冷氣舒服啲，但怕悶就建議揾frd /屋企人一齊跑街，吹下風

如果想知身體組成(骨重肌肉重體液比例果d)
可以去家樂坊15樓到check
自助冇人煩你仲會有report拎走

Push

Bmi20 體脂33% 體能好差

我覺得配合埋肌肉訓練會比較好，都市人久坐導致臀部乏力，而平常行路、跑步，臀部都參與好多。

如果純粹跑步，但無改善到臀部乏力情況，肌肉唔夠力加上臀部無參與令跑姿唔正確，會容易受傷。

希望幫到你

邊度有得測體脂
體重無變但外表睇落肥左鬆左應該係體脂高左好多
另外黎m做唔做得plank呢

巴打岩唔岩

宜家開始努力啦

留意: 運動前既熱身應該以動態熱身為主 如果個人未熱好身淨係拉筋會令肌肉失去彈性 拉筋前最好都用foam roller放鬆左組織先拉

巴打就唔好跟女youtuber train啦
推薦你睇呢個本土男youtuber: FITDEVMO

呢個靠你講解下，我對熱身無咩研究

上網搵「體脂率計算」

Plank會練到腹肌，黎m唔好做住

冇時間做運動

留名學野

抽10-15min 都無？？
星期六日呢？

thx絲
測左有成34%
救命呀

宜家第8星期,減咗6 磅, 未知減咗幾多體脂或者增咗幾多肌, 每星期5 次有hiit + 有氧
不過我有用卡路里赤字

每日做4set

留名

好勤力呀你請問腰圍幾多

你嘅目標係去到25%

想減脂成效快啲就少食澱粉
7分飲食，3分運動

支持
有冇絲一齊分享下強身健體心得
利申返先 體脂率高 應該都算肥
所以發夢唔敢發到去太前 驚做負累
但最近係屋企有用跑步機慢步 jogging
維持到150BPM 想知對於強化心肺功能有冇用
因為由細到大條氣都唔夠人黎 成日唔夠氣
想練好條氣 等有咩突發狀況跑都跑到耐啲

如果你feel到心跳加速，有喘氣就運動到，不過你跑幾耐先？會唔會跑兩跑就抖好耐先跑，你試下訓練到自己慢跑足30min唔會間斷

跑到攰可以抖（行路），但唔好抖咁耐，會cool down左，建議最多抖30秒，超過一分鐘就over 左

我依家係jogging45分鐘 有喘氣嘅
部機寫住4km/h 依家開始慢慢接受到
5km/h 45分鐘就真係好喘 因為中間唔會停
但我諗我體脂都過30% 同埋我bmi都唔標準
不過！我會努力！
意識到要身體健康黎對抗呢個惡局

Sor睇錯，原來你係慢步，慢步起碼要行一個鐘先夠

唔怪得我睇落咁鬼肥肉騰騰咁
真係要努力了 黎完m做運動

係咪跟翻上面啲片做就可以？

好，慢慢黎，循序漸進
想成效快啲就配合飲食，少食澱粉，我宜家晏晝夜晚都唔食白飯。

另外建議你除左慢行，可以開始做啲簡易嘅無氧

我係巴 最近裝左兩個app跟住黎做 做左個半月
輕左3kg 無左水泡腰

係呀，全部都係無氧，新手又想慳時間+增肌減脂可以做呢個

好嘅唔該你

如果想問晏晝夜晚都唔食白飯係咪可以短時間內減到體脂
感覺體脂少啲好似個人做運動會冇咁大負擔？